勞工界 - 登記做選民 [功能組別變公民組別 系列]

勞工界有3席, 工會先有票 (按《職工會條例》登記，在過去12個月運作的工會)

一直以來, 工聯會2席, 勞聯1席, 全部都係建制派,咁職工盟呢? 佢話小圈子喎, 杯葛喎,
(D I U, 平時就關鍵一席, 一席都不能少, 呢度又政治潔癖)

睇番2018嘅STAT:

僱員工會846 個:

- 與工聯會 191 個,
- 與勞聯聯繫 94 個,
- 與職工盟聯繫 82 個,
- 與工團總會聯繫27 個
其他 458

3議席3票制, 要搶到議席, 當然要搵人搞職工盟, 唔可以比佢地亂棄票, 另外其他嗰458個, 可能好多都係工聯會有CONTACT. 要開多400個工會先得, 係香港, 要成立一個工會, 最少要7 個人, 只要做同一行業就可以, (即係2,800人), 616有200萬, 0.2%, 大家考慮下

軟件工程師
有無7個人

推 呢三席好重要

整左個整合區, 希望大家比D意見

(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

推

Push

職工會的定義

任何組合，如根據其規則的主要宗旨是為規管僱員與僱主間、僱員與僱員間或僱主與僱主間的關係而成立者，均為職工會。

申請登記職工會
職工會須於成立後30 天內依照《職工會條例》的規定，向職工會登記局局長申請登記。

即係 填FORM

名稱
職工會須有一個獨特的名稱，該名稱不得與任何現存或已停止存在的職工會所用和曾用的名稱相同或相似。
規則
職工會須制定一份規則，其中須包括《職工會條例》附表二所列的所有事項。各規則不得互相矛盾，模糊不確，難於理解或與《職工會條例》的規定不符。

規則 可以睇:

發起人
職工會登記的申請，須由該職工會不少於7 名有表決權會員簽署。

會員
職工會會員須經常在香港居住，及正從事或受僱於與該職工會有直接關係的行業、工業或職業。
自訂範圍

職工會的發起人可聯絡職工會登記局。職工會登記局會就登記程序事宜，例如職工會的擬議的名稱、草擬規則等提供意見，以供發起人參考。辦理職工會登記手續毋須繳交任何費用。

push

成立公會有得諗

認真 7個人一個公會
全取3席不是夢

無錯, 首先要推郁職工盟, 佢有成90票
ANYWAY, 都係嗰句, 新工會要有12月OPERATION, 今日成立, 下年唔會有得投,
但係長遠一定要做

公務員有冇公會投到勞工界

成立完洗唔洗每年做D咩申報、活動果D

華員會 係有登記做勞工界選民

每年要做年報, 主要係講錢,
活動, 無規定

如果你得7個人, 錢同活動,,,,,,,,,,,,你自己諗啦,

遊行算唔算活動?

補充:
1) 每年要核數
2) 除根據第33A及33B條獲准外 (即係選立會/區選) ，任何已登記職工會的經費不得在香港或其他地方 ——
(a)直接或間接用於任何政治目的；或
(b)支付或轉移予任何人或任何團體，以促進任何政治目的。

咁我入佢會 係投票比公會代表我投議員定點

推吖屌

推吖推吖推吖
呢個最多人可以玩到

空姐 it 工程 殺撚哂

成立工會首先你老細要ok

係登記前12個月

成立工會 唔需要你老細ok, 因為可以成為行業工會, 即係7條友唔同公司, 只要係同一行業就ok

講真如果俾老細知道會點

媽的呢個真係推撚爆佢

法例上, 佢唔可以因為工會炒你,
實際上, ............

2024 選, 即係2023 年初就要READY
但係咁, 2021年底有選舉委員會 (選2022 特首), 勞工界60席

同問

勞工界玩團體票
姐係1個工會得1票，入人地個會冇咩用，除非你有能力改變個工會既投票意向，唔係就成立新工會好過

每個工會有3票, 會授權一條友去票站 (通常由理事會授權)
你要影響個會點投, 首先要成為理事
所以成立新工會似乎更快

有冇人講講點開?

各位冒險者係時候開公會啦

#9

要核數麻煩D 點都洗幾千

利申:做核數

如果我地夠票
唔信職工盟唔幫手

要維持個會運作 要啲咩證明

至少要交年報

無錯,法例要求7個人就可以成立

一間工會得一張票

而唔係工會會員就有得投票

所以大家要搵七個人一齊開工會 開得越多越好

推!!

推,
其他界別請睇:

飲食行業

有冇7個人？

一檔整合所有界別請睇:

勞工界, 成立工會, 可以7個人成立, 7個工會(每年交7份年份, ADMIN WORK做7次), 每個委任1個代表, 咁就有票.

請問係未要每年請會計同核數師核數 要幾錢

如果你淨係得10個人, 每人收齊頭會費(e.g. $100), 食過下飯, 唔洗請會計(如果你KEEP哂單, 我幫你搞), 核數你預$3000, 同埋唔知係咪要有個地址 (用屋企應該得但唔建議, 最好出面有)

推呀 巴打思維同我差唔多
區選大勝 打蛇隨棍上
推倒功能組別既方法就係加入佢地

[下一步] 立法會 join功能組別選民

我做地盤仔，等人加公會

推左先

多耐之前，為左買Disney平飛，登記左工聯會會員。
請問仲可以加入另一個新工會嗎？

宗教慈善機構 文宣工作 算咩？

有興趣
認真考慮

PUSH

有意做野要快做,
2022年 3 月 選委 ---> 特首
2021年11月 工會選民----->選委
2021年4月 新登記選民截止
法例規定 登記前要已經運作一年

即係最後限期: 2020年3月要完成登記. 根據部分巴打講, 登記過程可能要3個月

巴打 可否tg你問野？或者你tg我

工會授權一個人投

可以